\documentclass{frederico}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\begin{document}
\noindent\textbf{\large Canção do Exílio}

~\\
Minha terra tinha palmeiras\\
Onde cantava o sabiá\\
As aves, que aqui gorjeavam\\
Já pararam de cantar\\
Nosso céu já teve estrelas\\
Nossa terra mais cores\\
Nossas cidades tinham vida\\
As pessoas mais amores\\
~\\
Já não durmo mais à noite\\
Não porque decidi assim\\
Necessidades perdem força\\
Quando não há mais ``não'' nem ``sim''.\\
~\\
Nessa terra não faltam dores,\\
Que não existiriam lá;\\
De repente, sem nem perceber,\\
Já começo a lembrar:\\
Minha terra tinha palmeiras\\
Onde cantava o sabiá.\\
~\\
Eu só quero sair daqui,\\
Voltar para os tempos que não existem mais.\\
Para voltar a viver feliz\\
Sem pensar em olhar para trás.\\
Voltar a apreciar as palmeiras\\
E cuidar dos sabiás.\\
\end{document}
